點解啲親戚可以咁無人性

話說我父親對抗左癌症8年最近突然身體突然變差醫生話佢身體太虛弱唔可以再做手術等佢自然離世
咁我同媽咪聽完幾個醫生講都決定唔再做手術等父親舒舒服服咁走

係呢個時候我爸爸啲兄弟姐妹（最後兩個月先有探我爸爸）就話我呀媽想我爸爸早啲死話佢唔想照顧
講啲野有哂骨
到我爸爸走果日佢地當我呀媽透明仲話我呀媽想拎哂啲錢

到左而家班親戚仲不停同其他人講我呀媽係衰人
但我一直有眼睇我呀媽係最出心出力最愛我爸爸嘅人

我已經無左爸爸唔想再無埋呀媽
班親戚咁樣再比壓力我呀媽我驚個病會惡化
我有同呀媽講以後等我同班人交流叫我呀媽唔好再理佢地
但我呀媽話唔想將個班親戚討厭埋我唔比我插手

我就覺得咁嘅親戚唔要都罷究竟我可以點做

開名等我哋一齊屌佢

我呀媽因為長期受壓力搞到自己都有埋乳癌
我真係怕親戚嘅壓力搞到佢病情惡化

其實班傻鳩親戚有乜資格出聲?每次都係見面就互相比較，如果有事就踩多兩腳，有唔關佢哋事既好處就即刻鳩衝埋黎講血緣。

所謂「血濃於水」其實堪比劇毒。

冇點做
割席，斷絕來往

利申:
同樓主幾似，老豆個邊啲親戚都係仆街黎
成日剩係識講錢
當年阿嫲病重，做得最多嘢係我地屋企
班仆街探病冇幾次，阿嫲過身就出黎同其他人講佢地負責搞
話要搞得好好睇睇，擺到明係想攞光環嘅
但我屌你啦，結果係我地屋企埋單
阿爺死個陣又係咁，成班都冇血性
佢地在生時又呃呃氹氹兩個老人家比啲金器佢地keep
我阿媽出心出力照顧就比班狗屈到係貪錢怪
平時問我屋企借借埋埋啲錢又唔撚還
而家斷晒關係
我阿媽每次提起都好嬲好傷心

巴打加油 唔好等失去先黎遺憾 伯母得返你可以守護住佢

我呀媽想大事化小
但佢自己就聽埋聽埋啲說話搞到自己唔開心

辛苦哂媽媽
班親戚唔知頭唔知路就得個講字當正自己係正義
我都叫左呀媽唔好再理佢地當無左班親戚
但佢自己又中個頭埋佢話一場親戚誤會姐

真係要認認真真話下我呀媽

我會睇住呀媽架la
好彩嘅係呀媽算係初期仲有得醫

我婆婆走嘅時候都經歷過類似嘅野。婆婆走之前大家關係本來好好，一走左d親戚就就180度變。當時我媽媽好傷心，有好長時間情緒都好差，因為對佢黎講佢無咗個媽媽之外都無左一齊成長嘅家人。當然去到今日斷絕來往唔係一個happy ending,但係當時真係無其他辦法。

你媽媽好需要作係身邊支持佢，如果可以嘅，盡量保護佢唔好再受額外嘅傷害。雖然話口係生係人地到，但係言語嘅殺傷力好大。話就話親戚一場，但係如果佢地係在意關心你屋企嘅，佢地唔會咁反應。如果佢地唔係親戚係朋友或者三唔識七嘅，你接唔接受到佢地嘅言論？我諗撇除關係，最大問題就係人品同同理心。得罪講句係而個時間，你同媽媽係唔需要而班人。

樓主同你媽媽都要保重！